（左膠禍國）荷蘭右翼領袖反摩洛哥移民被判歧視罪成

荷蘭右翼自由黨領袖維爾德斯發表侮辱摩洛哥人及帶有煽動性的歧視言論，被法院裁定有罪，但沒有被罰款或判監。

維爾德斯說，個人意見應受言論自由保護。主審法官指有關言論損害特定族群的尊嚴，強調言論自由有底線，政治領袖有責任不分化社會。

維爾德斯2014年在地方競選活動中問支持者「希望荷蘭的摩洛哥人多一些還是少一些」，支持者高喊「少一些」，維爾德斯隨後說「好，我們來安排」。

荷蘭明年3月舉行大選，自由黨爭取勝出，維爾德斯表明會上訴，指定罪是要在大選前打倒他。

外界認為，法庭的判決令支持者更堅定相信維爾德斯，認為他有勇氣解決一些追求政治正確的政客不敢面對的問題。

本土派競選活動中問支持者「希望香港的中國人人多一些還是少一些」，支持者高喊「少一些」，本土派領袖隨後說「好，我們來安排」。後被判歧視罪成。

左膠真係好噁心